【睇《延禧》學到咩】清代後宮鬥餐死 美國人已經炒股搞發明

人生如戲，還是戲如人生？內地近年流行拍攝宮鬥劇，一套《延禧攻略》就看得一眾大媽大叔如癡如醉。有網友就做過歷史考證，發現在清代後宮妃嬪爭寵鬥得不可開交、一眾大臣被皇上怒斥為狗奴才的同一時間裏，身處地球另一面的美國人，已經開始炒股票、搞發明，食「大茶飯」了。睇《延禧》的同時，應該會學到點東西吧？！

例如，乾隆五十七年（1792），紐約證券交易所正式成立，成為美國資本主義的象徵。道光十七年（1837），美國消費日用品公司「寶潔」P&G成立，該公司至今在全球80多個國家設有工廠或分公司，所經營的品牌產品暢銷180多個國家和地區；到道光二十九年（1849年），生物科研製藥公司「輝瑞」Pfizer成立，該公司1998年推出威而鋼（Viagra），造福無數飽受陽痿之苦的男士。
同治八年（1869年），銀行控股公司「高盛」Goldman Sachs成立，該司發展至今，已成為向全球客戶提供廣泛的投資、諮詢和金融服務的跨國集團，同同時影響世界經濟。光緒六年（1880年），攝影器材及菲林沖曬公司「柯達」Kodak，對往後百年的攝影技術發展具有深遠影響。光緒十二年至光緒三十四年（1886年至1908年），「強生」Johnson & Johnson、「可口可樂」Coca-cola、「通用電氣」GE、「吉列」Gillette、福特汽車「Ford」等這些大品牌相繼出現，時至今日仍在主導或影響着全球人們的日常生活。

清代後宮妃嬪爭寵，那邊廂美國人已經成立證券交易所，發展金融經濟了。

從來唔睇清朝劇 再加上仲要大陸拍

嘩
一句 "有網友就做過歷史考證" 就成個post抄晒落去
班記者係唔係少少羞恥心都冇

X2 on9先睇

果時大清唔係有和坤，胡雪巖呢啲政商天才咩？

集權中央點會有進步

同一時期清朝發明咗象牙球、肉形石、翠玉白菜

做咩又出多次段文

仲有血滴子

《延禧攻略》式內鬥時 美國已經成立了NYSE

貼少咗

睇得on9姐

啱嘅 但 今時今日中國人都有錢返過外國轉頭

識唔識咩叫發明？
清朝發明左你呢種傻9就冇錯啦

風水輪流轉

即係咁講 唔係想討好中國 亦唔眨值外國

垃圾五毛

中國寫照，內鬥

on撚9 喺child登好聲好氣講嘢真係曬鳩氣 係阿五毛啦俾個半我啦仆街

道指三十間企業唔係用錢就買得起嘅